3港青涉泰國運毒被捕 律師指當中2人屬無辜

兩女一男「90後」港青疑為免費旅行，充當「衝關豬」運毒，三人於本月4日在泰國機場入境時被捕。其中邱姓男子的家屬，和其代表律師今早在立法會議員涂謹申的陪同下會見傳媒。代表邱的泰國律師方文川大律師表示，據了解後，相信三人當中至少有兩人是無辜，質疑泰國警方有否盡力調查。他們將於下周一(7月3日)到泰國駐港領事館遞交請願信，希望泰國政府和警方能盡力追查背後主謀，而非只拘捕負責運送毒品的人士。

方大律師表示，自己曾處理過不少同類型案件，認為有足夠證據能證明邱姓男子是無辜。他又指，當中有不少個案，被捕者最終被判死刑或終身監禁，但主犯仍逍遙法外，因此希望泰國當局再多加追查，同時他呼籲，青年人不要胡亂協助他人帶物品到外地。涂謹申亦批評，知道香港警方有跟進個案，但態度不太積極。

方大律師的助手Carol Zhang(譯音)表示，以往她也協助處理過不少個案，當中有一個案，雖然被告在初級法院被判無罪，但仍待上訴，因此現時仍需留在監獄。她舉例說，如一班人同枱吃飯，當中有一人有毒品在身，警方在追查時會把所有人拘捕。而在泰國當地，她表示要證明自己是清白有一定難度，即使該三名港青在初級法院被判無罪，但仍需待上訴庭處理，估計三人需留在泰國一段長時間。

被捕的邱姓男子的兩名家屬會見傳媒，他的胞姐在憶述探望弟弟時語帶哽咽，透露弟弟現時的精神狀態不穩定，因語言不通而不適應監獄的生活，每次見面時他都以淚洗臉，以及指自己是無辜、沒有做錯事，不希望「坐監坐一世」。她亦引述，指弟弟是從Facebook認識朋友，並私訊對方去旅行。她亦指，初次探望弟弟時，弟弟是赤着腳會面，又表示已匯了錢給予弟弟作生活費，而當地的上限是9000泰銖(約2068港元)。

自己蠢,自己貪心都叫無辜wow
蠢人抵撚死

泰國坐監要比錢 無錢就等死